黃衛兵

恭喜各位黃絲正式成為兵

1913年10月15日（農曆九月十六），習仲勳生於陝西省富平縣淡村習家莊一個農民家庭，父親習宗德、母親柴菜花。1920年至1925年（7至12歲）在杜村小學讀書，1926年1月（13歲），在富平縣莊裏鎮立誠學校高小讀書。5月，加入中國社會主義青年團。1927年1月，在富平縣立第一高小讀書，因組織學生反對傳統的舊式教育制度，年底被迫休學。1928年1月，在三原縣第三師範讀書。1928年春參加學生運動，被捕後在獄中轉為中國共產黨黨員；1930年初，受黨組織委派到國民革命軍西北軍楊虎城部做兵運工作，任中共營委書記。

黃衛兵係咩意思

咁應該都有藍衞兵